【死一個少一檔】小販牌不能繼承 83歲牌主侷陪坐賣缽仔糕

「要兩個缽仔糕吖唔該！」耳邊傳來一把稚氣童聲，看着車檔小販將熱騰騰的缽仔糕用兩支竹籤串起，小朋友開心地接過，放下十元八塊便跳跳紮轉身離去。
經常行過大埔墟火車站的話，或者你會留意到，這裏有個專賣懷舊零食的小販檔，缽仔糕、糖葱餅、糯米糍，全部都幾元就有交易，最特別的是，檔口除了有兩公婆看檔之外，還有一位老伯伯長期坐在旁邊。「個個都要幫手，誰有空就誰幫手。」不欲上鏡但願意接受訪問的小販檔檔主祁哥，邊忙着找續邊說。原來老伯伯是祁哥爸爸，以前這架小販車由他一手打理，但他今年已經83歲，再沒能力擺檔，政府又規定小販牌不可以由阿仔繼承，他就惟有日日都坐在檔口旁邊，讓祁哥可以繼續「合法」擺檔。
「正常就我看檔，老人家就盡量讓他休息吧。」祁哥望了一眼坐在旁邊地爸爸續說：「個個持牌人都七八十歲，過多幾年又會剩下多少個？這個社會的特色、傳統不會再有，到時所有東西都會銷聲匿迹。」若果真的有一天再見不到祁哥爸爸，意味着這架小販車很可能都會變成回憶，幫襯了多年的老街坊亦再吃不到那樣好味、有味道的懷舊零食，「如果真的做不到也沒辦法，現在最主要是老人家幫到手，如果他幫不到手，政府又不發牌給我們，那我們想做也做不了。」
這架車甚至已變成大埔街坊的老朋友。有人幫襯了沒有十年，也有七八年；有人幫襯了五六年，說若果經常見到這個位置空了的話會很傷心，會想起以前這裏有架車是賣小食的。其實祁哥在這裏擺檔廿年，每日下晝三點，做到夜晚賣清食物才收檔，每個月休兩三日息，有時甚至一日不休，這樣辛苦都是為了一份滿足感。「食物要保持新鮮，不新鮮，客人吃完不會開心。每日都要新鮮，所以每日都要賣清光，客人開心，我自己又開心！」但祁哥就企硬，就算他日不可再擺檔，都不會入舖，「你這些十元八塊，上舖頭賣，又怎樣交租？交租要錢的！」在這個買甚麼都貴的年代，還有流動小販肯風雨不改，賣這些平靚正傳統零食，老套都要說句，應該好好珍惜。
流動小販車
大埔墟火車站外

又sell所謂人情味

onlan9

呢檔野既野食全撚部支那入貨，

人咩情咩味！

生果報d記者真係越黎越低質

幫埋呢d爛鬼小販吹奏。

我講多次，呢檔野，全撚部都係支那貨黎，一件自己手造既野都無！

但佢啲糯米糍真係好好食喎

產品來源係一件事，你其實知唔知乜野叫人情味

有人強調過係自己整？

咁特色何在？

點解要「吹奏」呢d所謂小店？

香港地土地最值錢，

用超低價畀呢d廢中廢老擺檔，

跟本浪費土地資源。

我淨係知d人擺件「廢老」出黎就話「人情味」

onlan9，消費市民既同情心

你去街市買咪一鳩樣

所有野俾唒大集團 領展

講真，

大集團用市值租金起碼700萬人得益，

政府收足租金、市民可以買股票升值。

而家用超低價批個牌出黎，

有幾撚多廢老牌主高價轉租畀人，自己食差價

根本就係用政府資源去呃飯食

係錫老豆就唔好做啦。 擺老豆上台？

佢用碗起出黎果d 砵仔糕都係支那貨？
造得幾好食

如果我唔識買股票。。
大集團已經加價快到過山車咁。。
咁我點算
好多制度都不合時宜？

大撚把鋪有呢d賣啦蘋果越來越白癡

我寧願俾錢黑社會賺都唔俾錢班簽名反佔中既大財團賺啦

有咩點算，去搵一d用心做，真係自己做既鋪頭啦。

食本仔糕，粉嶺聯和墟匯豐有個阿婆日日（無牌）擺一兩個鐘賣，佢就真係自己做啦。

制度改下
唔好俾大集團玩唒
政府支持家庭式小店
令市場多元化。。人人有選擇
唔洗下下食無情快餐
價錢貼地小小
就算冇乜錢都可以靠自己
唔洗為大集團打工。。

美食車？on 9 真係on9

有心冇得做。。m記幾時撒資

有咁既諗法係好，不過天真。

689同林鄭係靠大財團既票選出黎。

一般市民既利益從來，亦唔會，係佢地考慮之列。

唔怪得咁多人自
我都

可以點

*其實我見到新加坡d屋邨樓下個hawking centre 我真係好感動 選擇多到
不過可能我淨係睇到好個一面